Использование тестовых скриптов
===============================


Общая последовательность
------------------------

* Маркировка реперных точек в оригинальном документе (tracedoc_mark)
* Определение текстовых областей в оригинальном документе (tracedoc_retrieve)
* Маркировка реперных точек в фотографии документа (tracedoc_mark)
* Трансформация и восстановление фотографии документа (tracedoc_restore)
* Маркировка текстовых областей в фотографии документа (tracedoc_retrieve)

В последующих разделах опишием использование каждого из скриптов

Маркировка реперных точек в документе (tracedoc_mark)
-----------------------------------------------------

Данный скрипт позволяет в интерактивном режиме указать реперные точки на изображении.

Использование:

tracedoc_mark --file [IMAGE_FILE_PATH] 

* --file : путь к маркируемуму файлу

После запуска в случае если файл прочитан успешно, откроется окно с отображением маркируемого файла. Возможны
следующие три действия:

* Нажатие левой кнопки мыши в определенной точке изображение: установка реперной точки.
* Нажатие клавиши 'c': очистить все реперные точки.
* Нажатие клавиши 's': сохранить реперные точки.
* Нажатие Esc: выход из программы маркировки.

Маркированные реперные точки отображаются красными крестами. Реперные точки созраняются в JSON файле .annotation, то 
есть для файла filename.jpeg реперные точки будут сохранены в файле filename.jpeg.annotation


Просмотр аннотаций файла изображения (tracedoc_view)
----------------------------------------------------

Данный скрипт позволяет визуализировать реперные точки и текстовые области в изображении.

Использование:

tracedoc_view --file [IMAGE_FILE_PATH] 

* --file : путь к файлу изображения

После запуска в случае если файл прочитан успешно, откроется окно с отображением файла, реперных точек (красные кресты) и
областей текста (синие прямоугольники). Нажатие Esc осуществляет выход из программы просмотра.


Трансформация и восстановление фотографии документа (tracedoc_restore)
----------------------------------------------------------------------

Данный скрипт позволяет осуществить трансформацию (поворот) и восстановление качества изображения. 
Предполагается, что перед использованием данного скрипта в оригинальном документе и в фотографии документа были маркированы
репеные точки (одинаковое количество в оригинале и фотографии и не меньше четырех).

Использование:

tracedoc_restore --source [SOURCE_IMAGE_PATH] --original [ORIGINAL_IMAGE_PATH] --warped [WARPED_IMAGE_PATH] --target [RESTORED_IMAGE_PATH]

* --source : путь к фотографии документа.
* --original : путь к оригиналу документа.
* --warped: путь к повернутому изображению.
* --target : путь к восстановленному изображению.


Определение текстовых областей в документе (tracedoc_retrieve)
--------------------------------------------------------------

Данный скрипт позволяет осуществить выявление текстовых областей в изображении. Выявлении может быть произведено как только
на основе данного изображения, так и в предположении наличия оригинального изображения (для фотографии документа) с выделенными 
текстовыми областями. Использование оригинального изображения с выделенными текстовыми областями позволяет существенно повысить надежность выявления текста и подавление шумов в случае высокой степени искаженности фотографии документа

Использование:

tracedoc_retrieve --source [SOURCE_IMAGE_PATH] --original [ORIGINAL_IMAGE_PATH]

* --source : путь к фотографии документа.
* --original : путь к оригиналу документа. Данный параметр может отсутствовать

В случае отсутствия параметра --original выявление производится только по данному изображению.


Пример использования
--------------------

Предполагается (для примера), что в наличии (в текщем каталоге) следующие файлы:

* original.png - оригинальный документ
* photo.jpg - фотография документа


1. Маркировка оригинального документа:

    tracedoc_mark --source ./original.png

После указания реперных точек появится файл ./original.png.annotation


2. Выявление текстовых областей в оригинальном документе

    tracedoc_retrieve --source ./original.png

Выявленные области будут записаны в файл ./original.png.annotation


3. Маркировка фотографии документа:

    tracedoc_mark --source ./photo.jpg

После указания реперных точек появится файл ./photo.jpg.annotation


4. Восстановление фотографии документа:

    tracedoc_restore --source ./photo.jpg --original ./original.png --target ./restored.jpg

Восстановленный файл будет записан в ./restored.jpg

2. Выявление текстовых областей в оригинальном документе

    tracedoc_retrieve --source ./restored.jpg --original ./original.png

Выявленные области будут записаны в файл ./restored.jpg.annotation






